---
id: lab1-Instructions-intro
slug: /labs/lab1/Instructions/
sidebar_position: 1
---

# Указания по выполнению работы

## О создаваемом решении

Создаваемое решение содержит исходные коды включаемых в библиотеку классов и в дальнейшем может использоваться как "мастерская" для расширения библиотеки и внесения в неё изменений. Решение включает в себя два проекта: первый будем использовать для создания статической библиотеки (тип проекта – `library`), а второй будем использовать для тестирования созданной библиотеки (тип проекта – `executable`).

В пошаговом руководстве по созданию статической библиотеки описывается создание в статической библиотеки с помощью CMake для использования с приложениями C++.

Статические библиотеки являются хорошим способом повторного использования кода. Вместо повторного включения одних и тех же процедур в каждое приложение, требуемые функции объединяются в статическую библиотеку и затем выполняется ссылка на этот файл из приложений. Код, связанный со статической библиотекой, становится частью вашего приложения и вам не нужно создавать другой файл для использования кода функций.

В данной лабораторной работе вам решить следующие задачи:

- Создание проекта статической библиотеки.
- Добавление класса в статическую библиотеку.
- Создание приложения консоли C++, ссылающегося на статическую библиотеку.
- Использование функциональных возможностей статической библиотеки в приложении.
- Запуск приложения.
